---
title: "注销一切"
date: 2019-09-18T20:38:50+08:00
author: "An"
draft: false
toc: true
tags: 
---

# 0x00 摘要

记录各类帐号注销的方法

***「持续更新」***

<!-- more -->

<!-- require APlayer -->
<link rel="stylesheet" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer/dist/APlayer.min.css">
<script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer/dist/APlayer.min.js"></script>
<!-- require MetingJS -->
<script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/meting@2/dist/Meting.min.js"></script>

<meting-js
        server="netease"
        type="song"
        id="471411255">
</meting-js>

# 0x01 起源

在当下，几乎所有 APP 都要求注册帐号以提供更好的服务(存疑)，同时提供了极为便捷的注册接口(一个手机号+一条短信+一个验证码)，其中不乏存有恶意者(部分APP将短信验证登录与短信验证注册合并，个人认为存在诱导注册的嫌疑)。

与之形成鲜明对比的是**注销帐号**。目前，国内鲜有平台能将注销帐号的入口摆在“明面”上，甚至压根不提供注销帐号服务。当笔者意识到这个问题时，手机号与主邮箱已经绑定了太多东西，迁移与注销的成本太高

笔者写下这篇文章的初衷是希望将各个平台注销帐号的方法归档并验证，方便读者在需要时可以快速的注销各类帐号。

# 0x02 记录

## [Alipay / 支付宝](https://www.alipay.com)

### 流程



### 来源

***官方*** : **「[注销账户的操作流程](https://help.alipay.com/lab/help_detail.htm?help_id=249348)」**

### 验证

- 状态 : ` 未验证 `

- 时间戳 ： 2019-10-21T16:32:12+08:00

### 备注

## [Amazon / 亚马逊](https://www.amazon.com/)

### 流程

### 来源

### 验证

### 备注

## [Bilibili / 哔哩哔哩](https://www.bilibili.com/)

### 流程

### 来源

***非官方*** : **「[如何注销掉自己的b站账号呢？](https://www.bilibili.com/read/cv1060730)」**


### 验证

- 状态 : ` 未验证 `

- 时间戳 ： 2019-10-21T19:02:04+08:00

### 备注

## [CSDN](https://www.csdn.net/)

### 流程

### 来源

***非官方*** : **「[CSDN注销账号、解绑手机、邮箱问题（已解决）](https://blog.csdn.net/henu_zyh/article/details/83625669)」**


### 验证

- 状态 : ` 未验证 `

- 时间戳 ： 2019-10-21T18:53:50+08:00

### 备注

## [Dangdang / 当当网](http://www.dangdang.com/)

### 流程

### 来源

### 验证

### 备注

## [Ebay](https://www.ebay.com/)

### 流程

### 来源

### 验证

### 备注

## [Gitee / 码云](https://gitee.com)

### 流程

### 来源

### 验证

### 备注

## [Github](https://github.com)

### 流程

### 来源

### 验证

### 备注

## [Gitlab](https://gitlab.com)

### 流程

### 来源

### 验证

### 备注

## [Google / 谷歌]()

### 流程

### 来源

### 验证

### 备注

## [Instagram]()

### 流程

### 来源

### 验证

### 备注

## [JD / 京东](https://jd.com/)

### 流程

### 来源

### 验证

### 备注

## [Keybase]()

### 流程

### 来源

### 验证

### 备注

## [OnePlus / 一加](https://www.oneplus.com)

### 流程

### 来源

### 验证

### 备注

## [PalPay](https://www.paypal.com)

### 流程

### 来源

### 验证

### 备注

## [Pinduoduo / 拼多多](https://www.paypal.com)

### 流程

### 来源

### 验证

### 备注

## [QQ](https://im.qq.com/)

### 流程

### 来源

***官方*** : **「[QQ帐号如何注销？](https://kf.qq.com/faq/1803146n2yMr180314MbIfER.html)」**

### 验证

- 状态 : ` 未验证 `

- 时间戳 ： 2019-10-21T19:04:40+08:00

### 备注

## [Samsung](https://www.samsung.com)

### 流程

### 来源

### 验证

### 备注

## [Steam](https://store.steampowered.com/)

### 流程

### 来源

### 验证

### 备注

## [SuperTimetable / 超级课程表](http://www.super.cn/)

### 流程

### 来源

### 验证

### 备注

## [Telegram / 电报]()

### 流程

### 来源

### 验证

### 备注

## [Twitter / 推特]()

### 流程

### 来源

### 验证

### 备注

## [Unsplash](https://unsplash.com/)

### 流程

### 来源

### 验证

### 备注

## [Weibo / 微博](https://weibo.com/)

### 流程

### 来源

### 验证

### 备注

## [Wechat / 微信](https://weixin.qq.com/)

### 流程

### 来源

### 验证

### 备注

## [Xiaomi / 小米](https://www.mi.com/)

### 流程

*[注销入口](https://account.xiaomi.com/pass/del)*

注销过程中，按照指示操作即可，笔者不做赘述

### 来源

***非官方*** : **「[如何彻底注销小米账号](https://zhidao.baidu.com/question/1381617599416453780.html)」**

### 验证

- 状态 : ` 已验证 `

- 时间戳 ： 2019-10-21T23:01:05+08:00

- 耗时 : < 1 min

P.S. 此处 **耗时** 表示笔者从开始注销流程到彻底注销的总时间

### 备注

## [Zhihu / 知乎](https://www.zhihu.com/)

### 流程

#### 自助注销

个人帐号使用者本人可登录知乎 APP 端，进入「我的」-「反馈与帮助」-「自助服务」-「帐号注销」，根据提示申请注销。

![](/posts/Cancellation/Zhihu/Zhihu-001.jpg)

### 人工注销

笔者在自助注销中遇到以下问题

![](/posts/Cancellation/Zhihu/Zhihu-002.jpg)

站内私信 *[知乎小管家](https://www.zhihu.com/people/zhihuadmin/activities)* 或 *[知一声](https://www.zhihu.com/people/verycool/activities)* 寻求解决方案

![](/posts/Cancellation/Zhihu/Zhihu-003.jpg)

[人工申诉通道](https://www.zhihu.com/account/appeal)

![人工申诉流程](/posts/Cancellation/Zhihu/Zhihu-004.jpg)

P.S. 上述流程第四步填写 `联系手机` 时，不可填写与所注销知乎帐号绑定的手机号

申诉信息提交后，会收到回执短信及站内 [知乎管理员] 私信，等待收到申诉通过的回执后可向 *[知乎小管家](https://www.zhihu.com/people/zhihuadmin/activities)* 或 *[知一声](https://www.zhihu.com/people/verycool/activities)* 私信回执 ` 人工申诉帐号验证已通过，我确认申请注销。 `，之后静待注销帐号完成

![](/posts/Cancellation/Zhihu/Zhihu-005.jpg)

### 来源

***官方*** : **「[如何注销知乎帐号？](https://www.zhihu.com/question/21452645/answer/270590760)」**


### 验证

- 状态 : ` 已验证 `

- 时间戳 ： 2019-10-21T19:42:05+08:00

- 耗时 : 2 ~ 3 h

P.S. 此处 **耗时** 表示笔者从开始注销流程到彻底注销的总时间

### 备注

无

# 0x 致谢



# 0x 尾巴
